<resources>
    <string name="app_name">30 дней интересных фактов о космосе</string>
    <string name="expand_button_content_description">посмотреть инструкцию</string>
    <string name="how_to_do_exercise">подробнее</string>
    <string name="duration_format">готовить в течении: %d минут</string>
    <string name="one_set_format">приготовить: %d раз</string>
    <!--Exercises-->
    <string name="bird_dog">Меркурий и Венера</string>
    <string name="bear_plank">Звезда у Чёрной дыры</string>
    <string name="plank_shoulder_tap">Самая горячая планета</string>
    <string name="mountain_climbers">Время жизни нашей системы</string>
    <string name="leg_raises">Энцелад</string>
    <string name="v_hold">Самая высокая обнаруженная гора</string>
    <string name="toe_touches">Вихревая Галактика</string>
    <string name="plank_up_downs">Световой год</string>
    <string name="dead_bug">Ширина нашей галактики</string>
    <string name="scissors">Вес солнца</string>
    <string name="russian_twists">Следы на Луне</string>
    <string name="side_plank">Разница в весе</string>
    <string name="glute_bridge">Спутники Юпитера</string>
    <string name="spiderman_crunches">Марсианские сутки</string>
    <string name="heel_touches">Вода на Луне</string>
    <string name="windshield_wipers">Полный оборот Солнца</string>
    <string name="reverse_crunches">Земля не Бог</string>
    <string name="criss_cross_flutter_kicks">Приливы и отливы</string>
    <string name="superman">Плутон мал</string>
    <string name="burpees">Белые дыры</string>
    <string name="high_knees">Вулканы на Венере</string>
    <string name="sliding_pike">Голубой Уран</string>
    <string name="seated_knee_tucks">Газовые гиганты</string>
    <string name="high_plank">Луны Урана</string>
    <string name="standing_criss_cross_crunch">Сезонность на Уране</string>
    <string name="wood_chop">Необычный спутник</string>
    <string name="hollow_body_hold">Приближение спутника</string>
    <string name="rolling_plank">Звёзды и песчинки</string>
    <string name="breakdance">Нептун крайне медлителен</string>
    <string name="seagull">Спутник - половина планеты</string>
    <!--Instructions-->
    <string name="bird_dog_instructions">
        ЭВ общей сложности существует 176 подтвержденных спутников, которые вращаются вокруг планет в нашей Солнечной системе, причем некоторые из них больше, чем сам Меркурий!
    </string>
    <string name="bear_plank_instructions">В течение 20 лет группа астрономов наблюдала звезду в центре нашей галактики, вращающуюся вокруг черной дыры.

Теперь звезда подошла достаточно близко к черной дыре, чтобы произошло “гравитационное красное смещение”, когда свет звезды теряет энергию по мере усиления гравитации черной дыры. </string>
    <string name="plank_shoulder_tap_instructions">
        Большинство людей думают, что это Меркурий, так как это самая близкая к Солнцу планета.

Однако Венера имеет много газов в своей атмосфере, что создает “парниковый эффект”, который вызывает постоянную температуру 864° по Фаренгейту (462° по Цельсию) повсюду на поверхности растения.
    </string>
    <string name="mountain_climbers_instructions">
        Ну, плюс-минус 30 миллионов лет. Точнее говоря, ей 4,571 миллиарда лет.

Ученые подсчитали, что примерно через 5 миллиардов лет наше Солнце расширится, превратившись в красный гигант.

Примерно через 7,5 миллиардов лет ее расширяющаяся поверхность поглотит Землю.
    </string>
    <string name="leg_raises_instructions">
        Поскольку ледяная поверхность Энцелада отражает солнечный свет, а не поглощает его, температура достигает -394° по Фаренгейту (-201° по Цельсию).
    </string>
    <string name="v_hold_instructions">
        Его пик находится на высоте 25 километров, что делает его почти в 3 раза выше горы Эверест.

И он не только высок, но и имеет ширину 374 015 футов (114 000 м2) – это площадь размером с Аризону!
    </string>
    <string name="toe_touches_instructions">
        Грандиозные спиральные рукава Галактики водоворота состоят из длинных полос звезд и газа, усыпанных большим количеством космической пыли.

Эти рукава действуют как фабрики звездообразования, сжимая газообразный водород и создавая скопления новых звезд.
    </string>
    <string name="plank_up_downs_instructions">
        Свет движется со скоростью около 186 411 миль (300 000 км) в секунду.

Итак, один световой год равен приблизительно 5 903 026 326 255 милям!
    </string>
    <string name="dead_bug_instructions">
        Современному космическому кораблю потребовалось бы 450 000 000 лет, чтобы добраться до центра нашей галактики!

Вы можете прочитать больше невероятных космических фактов с этим списком фактов Млечного Пути!
    </string>
    <string name="scissors_instructions">
        Оно примерно в 109 раз больше диаметра Земли и настолько велико, что Земля могла бы поместиться внутри Солнца примерно в 1 300 000 раз!

На самом деле Солнце настолько велико, что содержит 99,85% всей массы нашей Солнечной системы.
    </string>
    <string name="russian_twists_instructions">
        Но подождите минутку… если нет ветра, чтобы сдуть их, тогда почему развевается флаг? Ну, на самом деле он не дул.

Эта рябь, которую вы видите, происходит из-за упрямого телескопического горизонтального стержня, который астронавты изо всех сил пытались снять с верхнего края флага.
    </string>
    <string name="side_plank_instructions">
        Сила притяжения на Марсе составляет всего 38% от Земного эталона. По этому, если Вы на Земле весите 100 кг, то на Марсе это будет всего 38 кг.
    </string>
    <string name="glute_bridge_instructions">
        Юпитер - это планета в нашей Солнечной системе с наибольшим количеством лун, а также самая большая Луна в нашей Солнечной системе.

Эта луна называется Ганимед и имеет диаметр 33 279 миль (5 262 км) – это больше, чем Меркурий, и он виден только с парой биноклей!
    </string>
    <string name="spiderman_crunches_instructions">
        Таким образом, вы предполагаете, что на Марсе меньше дней в году, чем на земле, не так ли? Неправильно!

Поскольку Марс вращается вокруг Солнца медленнее, чем Земля, на самом деле в марсианском году 687 марсианских дней!
    </string>
    <string name="heel_touches_instructions">
        Хотя вода не может существовать на поверхности Луны в ее нынешних условиях, ученые полагают, что водяной лед может выжить в холодных, постоянно затененных кратерах на двух полюсах Луны.
    </string>
    <string name="windshield_wipers_instructions">
       Таким образом, для нас на Земле один полный оборот равен одному полному дню. Однако нашему гигантскому солнцу требуется 25-35 земных дней, чтобы совершить один полный оборот!
    </string>
    <string name="reverse_crunches_instructions">
        Никто не знает, как Земля получила свое название; все, что мы знаем, это то, что она происходит от слияния как Древнеанглийских, так и Древнегерманских слов, обозначающих “землю”.
    </string>
    <string name="criss_cross_flutter_kicks_instructions">
       Это происходит потому, что приливная сила Луны заставляет Землю – и воду на ней – выпячиваться на стороне, наиболее близкой к Луне.

Эти выпуклости - то, что вызывает высокие приливы в мире.
    </string>
    <string name="superman_instructions">
        Если бы вы шли вокруг экватора Плутона, это было бы то же самое расстояние, что идти от Лондона до Денвера (ну, плюс-минус 90 км).
    </string>
    <string name="burpees_instructions">
        Белая дыра - это гипотетическая область пространства и времени, в которую нельзя проникнуть извне, хотя материя и свет могут вырваться изнутри.

По сути, это обратная сторона черной дыры.
    </string>
    <string name="high_knees_instructions">
        Существует более 1600 крупных вулканов по всей поверхности Венеры, в том числе 5-мильный (8 км) высокий вулкан под названием Маат-Монс.

Однако ни один из этих вулканов, как известно, не извергается в настоящее время, и большинство из них, вероятно, давно потухли.
    </string>
    <string name="sliding_pike_instructions">
        Атмосфера Урана состоит из водорода, гелия и метана.

Метан в верхних слоях атмосферы Урана отфильтровывает весь красный свет от Солнца, но отражает его синий свет обратно в космос, придавая ему синий вид.
    </string>
    <string name="seated_knee_tucks_instructions">
        Газовый гигант - это большая планета, которая состоит в основном из газов, таких как водород и гелий, и имеет только относительно небольшое скальное ядро
    </string>
    <string name="high_plank_instructions">
      У него 5 больших лун и 22 маленьких. Титания-самая большая из лун Урана и восьмая по величине луна в нашей Солнечной системе со средним диаметром 980,5 миль (1578 километров).
    </string>
    <string name="standing_criss_cross_crunch_instructions">
        Кроме того, наклон оси Урана на 97,77 градуса означает, что день там длится только 17 часов, 14 минут и 24 секунды.
    </string>
    <string name="wood_chop_instructions">
        Тритон -единственная большая луна из всех планет.

Это известно как ретроградная орбита, и астрономы не уверены, почему Тритон вращается вокруг Нептуна именно таким образом
    </string>
    <string name="hollow_body_hold_instructions">
        Ученые полагают, что когда Тритон в конце концов окажется слишком близко к Нептуну, он будет разорван гравитацией планеты и потенциально может создать еще одно кольцо вокруг Нептуна – дать ему больше колец, чем Сатурну.
    </string>
    <string name="rolling_plank_instructions">
       В ночном небе звезд в 10 раз больше, чем песчинок на Земле, а с Земли в телескоп видно 70 секстиллионных звезд.

Чтобы выразить это в цифрах, 70 секстиллионов - это вот что: 70 000 000 000 000 000 000 000.
    </string>
    <string name="breakdance_instructions">
        Это эквивалентно 60 190 земным дням, чтобы один раз выйти на орбиту вокруг Солнца! Нептун имеет очень медленную орбитальную скорость 3,37 мили в секунду (5,43 км/с).

Это означает, что с тех пор, как он был открыт в 1846 году, он завершил только одну орбиту!
    </string>
    <string name="seagull_instructions">
       Одни и те же поверхности Харона и Плутона всегда обращены друг к другу, что известно как взаимное приливное сцепление.
    </string>
</resources>